[
	{
		"question": "Какое боевое искусство родом из Бразилии сочетает элементы танца, акробатики и музыки?",
		"options": [
			"Капоэйра",
			"Крав Мага",
			"Айкидо",
			"Самбо"
		],
		"correct_answer": "Капоэйра"
	},
	{
		"question": "Какое боевое искусство является традиционным японским искусством владения мечом?",
		"options": [
			"Кендо",
			"Тхэквондо",
			"Кунг-фу",
			"Джудо"
		],
		"correct_answer": "Кендо"
	},
	{
		"question": "Какое боевое искусство было разработано в Израиле и специализируется на реальной самообороне?",
		"options": [
			"Крав Мага",
			"Джиу-джитсу",
			"Сумо",
			"Тхэквондо"
		],
		"correct_answer": "Крав Мага"
	},
	{
		"question": "Какое корейское боевое искусство известно своими высокими ударами ногами и быстрыми движениями?",
		"options": [
			"Тхэквондо",
			"Карате",
			"Джиу-джитсу",
			"Джудо"
		],
		"correct_answer": "Тхэквондо"
	},
	{
		"question": "Какое российское боевое искусство сочетает элементы борьбы и самозащиты и было разработано для военных нужд?",
		"options": [
			"Самбо",
			"Айкидо",
			"Кунг-фу",
			"Бокс"
		],
		"correct_answer": "Самбо"
	},
	{
		"question": "Какое боевое искусство происходит из Таиланда и известно своими ударами локтями и коленями?",
		"options": [
			"Муай Тай",
			"Карате",
			"Капоэйра",
			"Джиу-джитсу"
		],
		"correct_answer": "Муай Тай"
	},
	{
		"question": "Какое японское боевое искусство фокусируется на бросках и захватах и стало олимпийским видом спорта?",
		"options": [
			"Джудо",
			"Айкидо",
			"Кендо",
			"Сумо"
		],
		"correct_answer": "Джудо"
	},
	{
		"question": "Какое китайское боевое искусство включает в себя разнообразные стили и часто изображается в фильмах?",
		"options": [
			"Кунг-фу",
			"Тайцзицюань",
			"Кендо",
			"Карате"
		],
		"correct_answer": "Кунг-фу"
	},
	{
		"question": "Какое боевое искусство произошло на Филиппинах и известно использованием палок и ножей?",
		"options": [
			"Эскрима",
			"Капоэйра",
			"Самбо",
			"Тхэквондо"
		],
		"correct_answer": "Эскрима"
	},
	{
		"question": "Какое японское боевое искусство основывается на принципах перенаправления силы противника и включает использование деревянного меча?",
		"options": [
			"Айкидо",
			"Джиу-джитсу",
			"Кендо",
			"Джудо"
		],
		"correct_answer": "Айкидо"
	},
	{
		"question": "Какое индийское боевое искусство является одним из старейших в мире и включает в себя борьбу и удары?",
		"options": [
			"Каларипаятту",
			"Тхэквондо",
			"Кунг-фу",
			"Муай Тай"
		],
		"correct_answer": "Каларипаятту"
	},
	{
		"question": "Какое боевое искусство родом из Бразилии фокусируется на борьбе и работе на земле и является важной частью смешанных единоборств?",
		"options": [
			"Бразильское джиу-джитсу",
			"Капоэйра",
			"Карате",
			"Джудо"
		],
		"correct_answer": "Бразильское джиу-джитсу"
	}
]